\documentclass{amsc}

\PageNum{799}

\begin{document}

\Volume{2010}{12}{53}{12}               % 年、月、卷、期
\PageNum{799}                                  % 起始页码
\PaperID{0583-1431(20xx)0x-0xxx-0x}   % 文章编号
\DocumentCode{A}                              % 文献标识码

\EditorNote{收稿日期:\ 200x-xx-xx;\ 接受日期:\ 200x-xx-xx}  % 脚注
\EditorNote{基金项目:国家自然科学基金资助项目(10171074);\,湖南省自然科学基金资助项目(04JJ4001)}

\TitleMark{作者:论文标题缩写}  % 页眉

\TitleHeader

%%%%%%%%   论文标题  %%%%%%%%
\Title{关于核为对称$-1$齐次的\\[1mm]Hilbert型不等式}

%%%%%%%%   作者、单位、Email %%%%%%%%
\Author{姓名1~~~姓名2} %作者姓名请填写在花括号内
{北京大学数学系 \  北京 \ 100190\\
E-mail: actamath@amss.ac.cn}

%%%%%%%%   论文摘要内容  请填写在下面 %%%%%%%%
\Abstract{本文研究了一个Hilbert型序列算子,得到其范数.作为应用, 给出了
一类核为对称$-1$齐次的Hilbert型不等式的推广式,
同时考虑了一些特殊结果.}

\Keywords{Hilbert型序列算子; Hilbert型不等式; 范数; H\"{o}lder 不等式}

\Keywords[MR(2000)主题分类]{47A30, 26D15}
\Keywords[中图分类]{O178}


\ETitle{On Inequalities of Hilbert-Type \\[1mm]with Symmetric Homogeneous Kernel of $-1$-Order}

\EAuthor{Jian Jun JIN}
{Department of Mathematics, Suzhou University, Suzhou $215006$, P. R. China \\
E-mail\,$:$ jinjjhb@$163$.com}

\EAbstract{In this paper, we deal with ......}

\EKeywords{Hilbert-type series operator; Hilbert-type inequalities; norm;
H\"{o}lder's inequality}

\EKeywords[MR(2000) Subject Classification]{47A30, 26D15}
\EKeywords[Chinese Library Classification]{O178}


\Section{引言及主要结果}

设$p>1$, $a_n\geq0$且满足$0<\sum_{n=1}^\infty a_n^p<\infty$,
则有如下著名的Hilbert不等式
\begin{equation}\label{Hil}
\left\{\sum\limits_{n=1}^\infty
\left(\sum\limits_{m=1}^\infty\frac{a_m}{m+n}\right)^p\right\}^{\frac{1}{p}}<\pi\csc\Big(\frac{\pi}{p}\Big)
\left\{\sum\limits_{n=1}^\infty a_n^p\right\}^{\frac{1}{p}},
\end{equation}
这里, 常数因子$\pi\csc(\frac{\pi}{p})$为最佳值$^{[1]}$. 众所周知,
Hilbert不等式与Hilbert型不等式是分析学中一类重要不等式$^{[2]}$.
过去的十年里, 很多数学家从不同角度,
对此类不等式进行了广泛而细致的研究.
并得到大量有趣和有意义的结果(如文[3--6]和综述[7]及列于此文后的相关文献).

最近, 通过考察Hilbert型算子的范数性质特征,
杨$^{[8]}$和洪$^{[9]}$建立了一类新的算子不等式及其等价式.
文[10,\,11]则得到了一些进一步的结果.

受杨与洪最近工作的启发, 本文通过引入一对独立的参数,
研究了一个新的由对称$-1$齐次核构成的Hilbert型序列算子,
并得到了该算子的范数表达式. 作为应用,
建立了一类推广的具有最佳常数因子的Hilbert型不等式,
同时考虑了一些特殊情形.

为了叙述本文主要结果, 我们首先介绍如下定义与记号.

设$p>1$, $w(n)\geq 0\ (n\in N)$, 定义实序列集合$l_w^p$如下
$$
l_w^p:=\bigg\{a=\{a_n\}_{n=1}^{\infty}:
||a||_{p,w}=\bigg(\sum_{n=1}^{\infty} w(n)
|a_n|^p\bigg)^{\frac{1}{p}}<\infty \bigg\}.
$$

{\HT 定义 1.1}\quad  设 $r>1,\, \frac{1}{r}+\frac{1}{s}=1$. 记
$H(r,s)$为满足如下条件的实函数$K(x,y)$的全体.

(1) $K(x,y)$在$(0,\infty)\times(0,\infty)$ 上连续, 且分别关于
$x,y$单调递减.

(2) 对于任意的$x,y,t>0$, 有 $K(x,y)=K(y,x)>0$ 及
$K(tx,ty)=t^{-1}K(x,y)$. 这里我们称 $K(x,y)$ 为对称$-1$齐次的.

(3) 存在正常数 $M$, 使得对于任意 $t>0$, 有 $K(1,t)<M$. 设
$\varepsilon\geq0$, 定义
\begin{displaymath} k_{l}(\varepsilon):=\int_{0}^{\infty}
K(1,t)t^{-\frac{1+\varepsilon}{l}}\,dt \quad (l=r,s).
\end{displaymath}
当 $\varepsilon$ 充分小时, $k_{l}(\varepsilon)$ 存在且
$k_{l}(0):=k_r$为正常数
$$k_{l}(\varepsilon)=k_r+o(1)\ (\varepsilon\rightarrow0^{+})\quad(l=r,s).$$

 如下定理即为本文的主要结果.

{\HT 定理 1.2}\quad 设 $p>1,\, \frac{1}{p}+\frac{1}{q}=1$, $r>1,
\frac{1}{r}+\frac{1}{s}=1$, $K(x,y)\in H(r,s)$, $0<\lambda_1\leq
r$, $0<\lambda_2\leq s $. 令
$$w_1(n)=n^{p(1-\frac{\lambda_1}{r})-1},
\ \ w_2(n)=n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1}, \ \ \overline
{w}_{1}(n)=n^{q(1-\frac{\lambda_2}{s})-1}, \ \ \overline
{w}_{2}(n)=n^{\frac{q\lambda_1}{r}-1}.$$ 定义序列算子 $T$ 为: 对于
$a=\{a_m\}_{m=1}^{\infty}\in l_{w_1}^p$,
\begin{equation}\label{th1}
(Ta)(n):=\sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},n^{\lambda_2})a_m \quad
(n\in N);
\end{equation}
或对于 $b=\{b_n\}_{n=1}^{\infty}\in l_{\overline {w}_1}^q$,
\begin{equation}\label{th2}
(Tb)(m):=\sum_{n=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},n^{\lambda_2})b_n \quad
(m\in N).
\end{equation}

(1) 则有
\begin{equation}
||Ta||_{p,w_2}\leq C_r ||a||_{p,w_1}; \quad ||Tb||_{q,\overline
{w}_2}\leq C_r ||b||_{q,\overline {w}_1},
\end{equation}
这里, 常数因子
$C_r=\frac{k_r}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}{\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}}}$.

(2) 定义
\begin{equation}
||T||_p:=\sup_{a\in l_{w_1}^{p}}
\frac{||Ta||_{p,w_2}}{||a||_{p,w_1}},\quad ||T||_q:=\sup_{b\in
l_{\overline {w}_1}^{q}} \frac{||Tb||_{q,\overline
{w}_2}}{||b||_{q,\overline {w}_1}},
\end{equation}
则有
\begin{equation}
||T||_p=||T||_q=C_r=\frac{1}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}{\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}}}\int_{0}^{\infty}
K(1,t)t^{-\frac{1}{r}}\,dt.
\end{equation}

{\HT 定理 1.3}\quad 在定理1.2的假设下, 若 $a_n, b_n \geq 0$ 且满足
$a\in l_{w_1}^{p}$, $b\in l_{\overline {w}_1}^{q}$,
$||a||_{p,w_1}>0$, $||b||_{q,\overline {w}_1}>0$, 则有
\begin{eqnarray}
&&\sum_{n=1}^{\infty} \sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})a_mb_n<C_r ||a||_{p,w_1}||b||_{q,\overline {w}_1};\\
&& \left\{\sum_{n=1}^{\infty} n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1}
\left(\sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})a_m\right)^p \right\}^{\frac{1}{p}}< C_r
||a||_{p,w_1};\\
&& \left\{\sum_{m=1}^{\infty} m^{\frac{q\lambda_1}{r}-1}
\left(\sum_{n=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})b_n\right)^q \right\}^{\frac{1}{q}}< C_r
||b||_{q,\overline {w}_1},
\end{eqnarray}
这里, 常数因子 $C_r$ (由定理1.2给出)为最佳值且以上三式相互等价.

{\HT 评注 1.4}\quad 特别地, 当 $\lambda_1=\lambda_2=\lambda$时,
由以上定理, 可以得到类似于文[9,\,10]的一些结果.

 \Section{两个引理}
 
 为了证明本文主要结果, 我们建立如下两个重要引理.

 {\HT 引理 2.1}\quad 在定理1.2的假设下, 定义权系数 $w_1(r,p,m)$, $w_2(s,q,n)$ 如下
\begin{eqnarray}
&&w_1(r,p,m):=\sum\limits_{n=1}^\infty K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})\cdot
\frac{m^{(p-1)(1-\frac{\lambda_1}{r})}}{n^{1-\frac{\lambda_2}{s}}}\
\ (m \in N),\\
&& w_2(s,q,n):=\sum\limits_{m=1}^\infty K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})\cdot
\frac{n^{(q-1)(1-\frac{\lambda_2}{s})}}{m^{1-\frac{\lambda_1}{r}}}\
\ (n \in N),
\end{eqnarray}
则有
\begin{eqnarray}
&&w_1(r,p,m)\leq \frac{k_r}{\lambda_2}
m^{p(1-\frac{\lambda_1}{r})-1},\\
&& w_2(s,q,n)\leq \frac{k_r}{\lambda_1}
n^{q(1-\frac{\lambda_2}{s})-1}.
\end{eqnarray}

{\HT 证明}\quad 由定义1.1及 $0<\lambda_2\leq s$, 有
$$
w_1(r,p,m)\leq\int_{0}^{\infty} K(m^{\lambda_1}, t^{\lambda_2})\cdot
\frac{m^{(p-1)(1-\frac{\lambda_1}{r})}}{t^{1-\frac{\lambda_2}{s}}}\,dt.
$$
在上式右端积分中作变换 $u=\frac{t^{\lambda_2}}{m^{\lambda_1}}$,
经简单计算易得(12)式. 类似地有(13)式. 引理得证.


 {\HT 引理 2.2}\quad 在定理1.2的假设下, 对于 $0<\varepsilon<\frac{q}{s}$,
 我们有
\begin{eqnarray}
&&J:=\varepsilon\int_{1}^{\infty} \int_{1}^{\infty}
K(x^{\lambda_1}, y^{\lambda_2}) x^{-\frac{\lambda_1}{p}
\varepsilon-1+\frac{\lambda_1}{r}} y^{-\frac{\lambda_2}{q}
\varepsilon-1+\frac{\lambda_2}{s}}\,dxdy\nonumber\\ && \quad\,
\geq \frac{k_r}{\lambda_1 \lambda_2}+o(1)\ \
(\varepsilon\rightarrow0^+).
\end{eqnarray}

{\HT 证明} \quad 在如下积分中作变换
$t=\frac{y^{\lambda_2}}{x^{\lambda_1}}$, 则有
\begin{eqnarray}\label{l22} &&J=\varepsilon\int_{1}^{\infty}
x^{-\frac{\lambda_1}{p} \varepsilon-1+\frac{\lambda_1}{r}}
\left(\int_{1}^{\infty} K(x^{\lambda_1}, y^{\lambda_2})
y^{-\frac{\lambda_2}{q}
\varepsilon-1+\frac{\lambda_2}{s}}\,dy\right)\,dx \\
 &&\quad=\frac{\varepsilon}{\lambda_2} \int_{1}^{\infty} x^{-1-\varepsilon
 \lambda_1}\bigg(\int_{\frac{1}{x^{\lambda_1}}}^{\infty} K(1,t)
 t^{-\frac{1}{r}-\frac{\varepsilon}{q}}\,dt\bigg)\,dx \nonumber  \\
   &&\quad=\frac{\varepsilon}{\lambda_2} \int_{1}^{\infty} x^{-1-\varepsilon
 \lambda_1}\left(\int_{0}^{\infty} K(1,t)
 t^{-\frac{1}{r}-\frac{\varepsilon}{q}}\,dt\right)\,dx \nonumber  \\
 && \qquad-\frac{\varepsilon}{\lambda_2} \int_{1}^{\infty} x^{-1-\varepsilon
 \lambda_1}\bigg(\int_{0}^{\frac{1}{x^{\lambda_1}}} K(1,t)
 t^{-\frac{1}{r}-\frac{\varepsilon}{q}}\,dt\bigg)\,dx \nonumber \\
 &&\quad=J_1-J_2. \nonumber
\end{eqnarray}
据定义1.1, 有
\begin{equation}\label{l23}
J_1=\frac{\varepsilon}{\lambda_2}k_r\left(\frac{r
\varepsilon}{q}\right) \int_{1}^{\infty} x^{-1-\varepsilon
 \lambda_1}\,dx=\frac{1}{\lambda_1 \lambda_2} k_r\left(\frac{r
\varepsilon}{q}\right)=\frac{k_r}{\lambda_1
\lambda_2}+o(1)(\varepsilon\rightarrow0^+).
\end{equation}
记 $M_0>0$ 满足对于任意 $t>0$, 有 $K(1,t)<M_0$, 于是, 当
$0<\varepsilon<\frac{q}{s}$, 有
\begin{equation}\label{l24}
 0<J_2<\frac{\varepsilon M_0}{\lambda_2} \int_{1}^{\infty}
x^{-1-\varepsilon
 \lambda_1}\bigg(\int_{0}^{\frac{1}{x^{\lambda_1}}}
 t^{-\frac{1}{r}-\frac{\varepsilon}{q}}\,dt\bigg)\,dx
  =\frac{\varepsilon M_{0} pqs^2}{\lambda_1
 \lambda_2(p+\varepsilon s)(q-\varepsilon s)}.
\end{equation}
结合 (15)--(17)式, 即得 (14)式. 引理证毕.

\Section{定理1.2的证明}

对于 $a=\{a_m\}_{m=1}^{\infty}(\geq 0) \in l_{w_1}^{p}$,
运用加权的 H\"{o}lder不等式$^{[12]}$, 并由引理2.1, 得
\begin{eqnarray}\label{g1}
&&{\sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})
a_m}=\sum_{m=1}^{\infty} \left\{[K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})]^{\frac{1}{p}}\frac{m^{(1-\frac{\lambda_1}{r})/q}}{n^{(1-\frac{\lambda_2}{s})/p}}a_m\right\}
 \left\{[K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})]^{\frac{1}{q}}\frac{n^{(1-\frac{\lambda_2}{s})/p}}{m^{(1-\frac{\lambda_1}{r})/q}}\right\}
\nonumber \\
&&\hskip3.2cm\leq
w_2^{\frac{1}{q}}(s,q,n)\left\{\sum_{m=1}^{\infty}
K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})\frac{m^{(p-1)(1-\frac{\lambda_1}{r})}}{n^{1-\frac{\lambda_2}{s}}}a_{m}^{p}\right\}^{\frac{1}{p}}
\nonumber \\
&&\hskip3.2cm\leq \left(\frac{k_r}{\lambda_1}\right)^{\frac{1}{q}}
n^{(1-\frac{\lambda_2}{s})-\frac{1}{q}}\left\{\sum_{m=1}^{\infty}
K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})\frac{m^{(p-1)(1-\frac{\lambda_1}{r})}}{n^{1-\frac{\lambda_2}{s}}}a_{m}^{p}\right\}^{\frac{1}{p}}.
\nonumber
\end{eqnarray}
于是有
$$
\align ||Ta||_{p,w_2}&=\left\{\sum_{n=1}^{\infty}
n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1} \left(\sum_{m=1}^{\infty}
K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})a_m\right)^p\right\}^{\frac{1}{p}} \\
 &\leq \left(\frac{k_r}{\lambda_1}\right)^{\frac{1}{q}}
 \left\{\sum_{n=1}^{\infty}\sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})\frac{m^{(p-1)(1-\frac{\lambda_1}{r})}}{n^{1-\frac{\lambda_2}{s}}}a_{m}^{p}\right\}^{\frac{1}{p}}
 \\
&= \left(\frac{k_r}{\lambda_1}\right)^{\frac{1}{q}}
 \left\{\sum_{m=1}^{\infty}w_1(r,p,m)a_{m}^{p}\right\}^{\frac{1}{p}}
 \\
& \leq  \frac{k_r}{\lambda_1^{\frac{1}{q}}
\lambda_2^{\frac{1}{p}}}
 \left\{\sum_{m=1}^{\infty}m^{p(1-\frac{\lambda_1}{r})-1}a_{m}^{p}\right\}^{\frac{1}{p}}=C_r
 ||a||_{p,w_1}.
\endalign
$$
类似可得 $||Tb||_{q,\overline {w}_2}\leq C_r ||b||_{q,\overline
{w}_1}$, 且有 $||T||_l \leq C_r(l=p,q)$.

证明 $||T||_p=C_r$. 对于 $0<\varepsilon<\frac{q}{s}$, 置
$$\overline{a}_n=n^{-\frac{\lambda_1}{p}\varepsilon-1+\frac{\lambda_1}{r}},\
\
\overline{b}_n=n^{-\frac{\lambda_2}{q}\varepsilon-1+\frac{\lambda_2}{s}},\
\  n\in N,$$ 于是有 \[||\overline
{a}||_{p,w_1}=\left\{\sum_{n=1}^{\infty} n^{-1-\varepsilon
\lambda_1}\right\}^{\frac{1}{p}}<\infty, \quad ||\overline
{b}||_{q,\overline {w}_1}=\left\{\sum_{n=1}^{\infty}
n^{-1-\varepsilon \lambda_2}\right\}^{\frac{1}{q}}<\infty,\]
这意味着 $\overline {a}\in l_{w_1}^{p}$, $\overline {b}\in
l_{\overline {w}_1}^{q}$. 现假设 $0<||T||_p=K<C_r$, 则有
\begin{equation}\label{k}
\left\{\sum_{n=1}^{\infty} n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1}
\left(\sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})\overline
{a}_m\right)^p \right\}^{\frac{1}{p}}\leq K ||\overline
{a}||_{p,w_1}.
\end{equation}

由 $$\sum\limits_{n=1}^\infty
n^{-1-\varepsilon\lambda_1}=1+\sum\limits_{n=2}^\infty
n^{-1-\varepsilon\lambda_1}<1+\int_1^\infty
x^{-1-\varepsilon\lambda_1}\,dx=1+\frac{1}{\varepsilon\lambda_1}$$
及 $$\sum\limits_{n=1}^\infty
n^{-1-\varepsilon\lambda_2}<1+\frac{1}{\varepsilon\lambda_2},$$ 有
\begin{eqnarray}\label{z1}
\lefteqn{\varepsilon||\overline {a}||_{p,w_1}||\overline
{b}||_{q,\overline {w}_1} =\varepsilon\left\{\sum_{n=1}^\infty
n^{-1-\varepsilon\lambda_1}\right\}^\frac{1}{p}
\left\{\sum_{n=1}^\infty
n^{-1-\varepsilon\lambda_2}\right\}^\frac{1}{q}}\nonumber \\
&&\hskip1.9cm<
\varepsilon\left\{1+\frac{1}{\varepsilon\lambda_1}\right\}^\frac{1}{p}
\left\{1+\frac{1}{\varepsilon\lambda_2}\right\}^\frac{1}{q}=\frac{1}{\lambda_1^\frac{1}{p}\lambda_2^\frac{1}{q}}(1+\varepsilon\lambda_1)^\frac{1}{p}(1+\varepsilon\lambda_2)^\frac{1}{q}
          \nonumber \\
&&\hskip1.9cm
=\frac{1}{\lambda_1^\frac{1}{p}\lambda_2^\frac{1}{q}}(1+\overline{o}(1))\
\ (\varepsilon\rightarrow0^+).
\end{eqnarray}
由引理2.2, 得
\begin{equation}\label{z2}
\varepsilon\sum\limits_{n=1}^\infty\sum\limits_{m=1}^\infty
K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})\overline{a}_m\overline{b}_n \geq
J\geq \frac{k_r}{\lambda_1
\lambda_2}+o(1)(\varepsilon\rightarrow0^+).
\end{equation}
由 H\"{o}lder不等式和(18), 有
\begin{eqnarray}\label{z3}
\lefteqn{\varepsilon\sum_{n=1}^{\infty} \sum_{m=1}^{\infty}
K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})\overline {a}_m \overline {b}_n\!
=\varepsilon\sum_{n=1}^{\infty}
\left[n^{\frac{\lambda_2}{s}-\frac{1}{p}}\sum_{m=1}^{\infty}
K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})\overline
{a}_m\right][n^{\frac{1}{p}-\frac{\lambda_2}{s}}\overline {b}_n]}
 \nonumber\\
&&\hskip3.52cm \leq \varepsilon\left[\sum_{n=1}^{\infty}
n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1}\left(\sum_{m=1}^{\infty}
K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})\overline
{a}_{m}\right)^{p}\right]^{\frac{1}{p}}\left[\sum_{n=1}^{\infty}
n^{q(1-\frac{\lambda_2}{s})-1}\overline
{b}_{n}^{q}\right]^{\frac{1}{q}} \nonumber \\
&&\hskip3.52cm \leq K \varepsilon  ||\overline {a}||_{p,w_1}
||\overline {b}||_{q,\overline {w}_1}.
\end{eqnarray}
结合 (19), (20), (21)式, 有
$$
\frac{k_r}{\lambda_1 \lambda_2}+o(1)\leq
\frac{K}{\lambda_1^\frac{1}{p}\lambda_2^\frac{1}{q}}(1+\overline{o}(1)).
$$
于是当 $\varepsilon\rightarrow0^+$, 有 $K \geq C_r$, 此矛盾于
$K<C_r$. 因此有 $||T||_p=C_r$. 类似可得 $||T||_q=C_r$. 定理证毕.

\Section{定理1.3的证明}

由 H\"{o}lder 不等式, 则有
\begin{eqnarray}\label{hol}
 \sum\limits_{n=1}^\infty\sum\limits_{m=1}^\infty K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})a_m b_n\!\!\!
&=&\!\!\!\sum\limits_{n=1}^\infty\sum\limits_{m=1}^\infty
K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})\left[
\frac{m^{(1-\frac{\lambda_1}{r})/q}}{n^{(1-\frac{\lambda_2}{s})/p}}a_m\right]
 \left[\frac{n^{(1-\frac{\lambda_2}{s})/p}}{m^{(1-\frac{\lambda_1}{r})/q}}b_n\right]
 \nonumber\\
& \leq &\!\!\!
\left\{\sum\limits_{m=1}^\infty\left[\sum\limits_{n=1}^\infty
K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})\cdot
\frac{m^{(p-1)(1-\frac{\lambda_1}{r})}}{n^{1-\frac{\lambda_2}{s}}}\right]a_m^p\right\}^\frac{1}{p}
       \nonumber \\
       & &\!\!\!
\times\left\{\sum\limits_{n=1}^\infty\left[\sum\limits_{m=1}^\infty
K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})\cdot
\frac{n^{(q-1)(1-\frac{\lambda_2}{s})}}{m^{1-\frac{\lambda_1}{r}}}\right]b_n^q\right\}^\frac{1}{q}
\nonumber \\
& =&\!\!\! \left\{\sum\limits_{m=1}^\infty
w_1(r,p,m)a_m^p\right\}^\frac{1}{p}
\left\{\sum\limits_{n=1}^\infty
w_2(s,q,n)b_n^q\right\}^\frac{1}{q}.
\end{eqnarray}
若 (22)式 取等号, 则存在两个不同时为零的数$A,B$满足
\[A \cdot
\frac{m^{(p-1)(1-\frac{\lambda_1}{r})}}{n^{1-\frac{\lambda_2}{s}}}
\cdot a_{m}^{p}=B \cdot
\frac{n^{(q-1)(1-\frac{\lambda_2}{s})}}{m^{1-\frac{\lambda_1}{r}}}
\cdot b_{n}^{q},\] 即 \[A m^{p(1-\frac{\lambda_1}{r})} a_{m}^{p}=B
n^{q(1-\frac{\lambda_2}{s})} b_{n}^{q}.\] 于是存在常数$C$, 使得
$$A m^{p(1-\frac{\lambda_1}{r})} a_{m}^{p}=C,\ \ m \in N; \ \ B
n^{q(1-\frac{\lambda_2}{s})} b_{n}^{q}=C,\ \ n\in N.$$ 不失一般性,
假设 $A \neq 0$, 于是有 $m^{p(1-\frac{\lambda_1}{r})-1}
a_{m}^{p}=\frac{C}{Am},$ 此矛盾于条件 $a \in l_{w_1}^{p}$,
$||a||_{p,w_1}>0$. 因此 (22)式 取严格不等号. 再注意到 (12) 和
(13)式, 即有 (7)式成立.

设 \[\overline {b}_n=n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1}
\left[\sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})a_m\right]^{p-1}(n \in N).\] 根据定理 1.2
证明中对$||Ta||_{p,w_2}$的估计, 并注意到 $a\in l_{w_1}^{p}$,
$||a||_{p,w_1}>0$, 易验证 $\overline {b}\in l_{\overline
{w}_1}^{q}$, $||\overline {b}||_{q,\overline {w}_1}>0$. 于是运用
(7)式可得
$$
\align
 ||\overline {b}||_{q,\overline
{w}_1}^{q}&= \sum_{n=1}^{\infty} n^{\frac{p \lambda_2}{s}-1}
\left[\sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2}) a_m\right]^{p}  \\
&=  \sum_{n=1}^{\infty} \sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2})a_m \overline {b}_n< C_r  ||a||_{p,w_1} ||\overline
{b}||_{q,\overline {w}_1}, \endalign $$ 从而有
$$
\left\{\sum_{n=1}^{\infty} n^{\frac{p \lambda_2}{s}-1}
\left[\sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})
a_m\right]^{p}\right\}^{\frac{1}{p}}=||\overline {b}||_{q,\overline
{w}_1}^{q-1}<C_r  ||a||_{p,w_1}. $$

另一方面, 假设 (8)式 成立, 再次运用 H\"{o}lder不等式, 则有
$$
\align
\sum_{n=1}^{\infty} \sum_{m=1}^{\infty} K(m^{\lambda_1},
n^{\lambda_2}) a_m b_n &=\sum_{n=1}^{\infty}
\left[n^{\frac{\lambda_2}{s}-\frac{1}{p}}\sum_{m=1}^{\infty}
K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})
a_m\right][n^{\frac{1}{p}-\frac{\lambda_2}{s}} b_n] \\
& \leq \left[\sum_{n=1}^{\infty}
n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1}\left(\sum_{m=1}^{\infty}
K(m^{\lambda_1}, n^{\lambda_2})
a_{m}\right)^{p}\right]^{\frac{1}{p}} ||b||_{q,\overline {w}_1}.
 \endalign
 $$
于是由 (8)可得 (7)式. 所以 (8) 与 (7)式 等价. 类似可得
(9)等价于(7)式. 因此(7)--(9)式相互等价.
由定理1.2知(8)式中的常数因子 $C_r$ 为最佳值, (7)式亦然.
这样就完成了定理的证明.


\Section{特殊结果}

本节, 我们运用以上结果建立一些推广的Hilbert型不等式.

(1) 取 $K(x,y)=\frac{1}{x+y}$, 设 $r>1$,
$\frac{1}{r}+\frac{1}{s}=1$, 易验证 $K(x,y) \in H(r,s)$ 且有
$k_r=\pi\csc(\frac{\pi}{r})$. 据定理1.3, 有

{\HT 推论 5.1}\quad 设 $p>1$, $\frac{1}{p}+\frac{1}{q}=1$, $r>1$,
$\frac{1}{r}+\frac{1}{s}=1$, $0<\lambda_1\leq r$, $0<\lambda_2\leq
s $. 令 $$w_1(n)=n^{p(1-\frac{\lambda_1}{r})-1},\ \
w_2(n)=n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1}, \ \ \overline
{w}_{1}(n)=n^{q(1-\frac{\lambda_2}{s})-1},\ \  \overline
{w}_{2}(n)=n^{\frac{q\lambda_1}{r}-1}.$$ 若 $a_n, b_n \geq 0$
且满足 $a\in l_{w_1}^{p}$, $b\in l_{\overline {w}_1}^{q}$,
$||a||_{p,w_1}>0$, $||b||_{q,\overline {w}_1}>0$, 则有
\begin{eqnarray}
&&\sum_{n=1}^{\infty} \sum_{m=1}^{\infty}
\frac{a_mb_n}{m^{\lambda_1}+n^{\lambda_2}}<\frac{\pi\csc(\frac{\pi}{r})}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}
\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}} ||a||_{p,w_1}||b||_{q,\overline
{w}_1};\\
&& \left\{\sum_{n=1}^{\infty} n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1}
\left(\sum_{m=1}^{\infty}
\frac{a_m}{m^{\lambda_1}+n^{\lambda_2}}\right)^p
\right\}^{\frac{1}{p}}<
\frac{\pi\csc(\frac{\pi}{r})}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}
\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}} ||a||_{p,w_1};\\
&& \left\{\sum_{m=1}^{\infty} m^{\frac{q\lambda_1}{r}-1}
\left(\sum_{n=1}^{\infty}
\frac{b_n}{m^{\lambda_1}+n^{\lambda_2}}\right)^q
\right\}^{\frac{1}{q}}<
\frac{\pi\csc(\frac{\pi}{r})}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}}
||b||_{q,\overline {w}_1},
\end{eqnarray}
这里, 常数因子
$\frac{\pi\csc(\frac{\pi}{r})}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}}$
为最佳值且以上三式相互等价.


(2) 取 $K(x,y)=\frac{1}{\max\{x,y\}}$, 设 $r>1$,
$\frac{1}{r}+\frac{1}{s}=1$, 易验证 $K(x,y) \in H(r,s)$ 且有
$k_r=r+s$. 据定理1.3, 有

{\HT 推论 5.2} \quad 设 $p>1$, $\frac{1}{p}+\frac{1}{q}=1$, $r>1$,
$\frac{1}{r}+\frac{1}{s}=1$, $0<\lambda_1\leq r$, $0<\lambda_2\leq
s $. 令 $$w_1(n)=n^{p(1-\frac{\lambda_1}{r})-1},\ \
w_2(n)=n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1},\ \ \overline
{w}_{1}(n)=n^{q(1-\frac{\lambda_2}{s})-1},\ \ \overline
{w}_{2}(n)=n^{\frac{q\lambda_1}{r}-1}.$$ 若 $a_n, b_n \geq
0$且满足$a\in l_{w_1}^{p}$, $b\in l_{\overline {w}_1}^{q}$,
$||a||_{p,w_1}>0$, $||b||_{q,\overline {w}_1}>0$, 则有
\begin{equation}
\sum_{n=1}^{\infty} \sum_{m=1}^{\infty} \frac{a_mb_n}{\max
\{m^{\lambda_1},n^{\lambda_2}\}}<\frac{r+s}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}}
||a||_{p,w_1}||b||_{q,\overline {w}_1}; \end{equation}
\begin{eqnarray}
&& \left\{\sum_{n=1}^{\infty} n^{\frac{p\lambda_2}{s}-1}
\left(\sum_{m=1}^{\infty} \frac{a_m}{\max
\{m^{\lambda_1},n^{\lambda_2}\}}\right)^p \right\}^{\frac{1}{p}}<
\frac{r+s}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}}
||a||_{p,w_1};\\
&& \left\{\sum_{m=1}^{\infty} m^{\frac{q\lambda_1}{r}-1}
\left(\sum_{n=1}^{\infty} \frac{b_n}{\max
\{m^{\lambda_1},n^{\lambda_2}\}}\right)^q \right\}^{\frac{1}{q}}<
\frac{r+s}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}}
||b||_{q,\overline {w}_1},
\end{eqnarray}
这里, 常数因子
$\frac{r+s}{\lambda_{1}^{\frac{1}{q}}\lambda_{2}^{\frac{1}{p}}}$
为最佳值且以上三式相互等价.

{\HT 评注 5.3}\quad 选取满足定义 1.1 条件的核,
并选择不同的指数$r,s$和合适的参数$\lambda_1, \lambda_2$,
我们可以得到很多新的Hilbert型不等式.


\Thanks{本文作者感谢XXX教授的鼓励与帮助.}

\BeginRef

\REF{[1]}Hardy G. H., Littlewood J. E., Polya G., Inequalities,
Cambridge: Cambridge University Press, 1952.

\REF{[2]}Mitrinovic D. S., Pecaric J. E., Fink A. M., Inequalities
Involving Functions and Their Integrals and Derivatives, Boston:
Kluwer Academic Publishers,  1991.

\REF{[3]}Gao M., Yang B., On the extended Hilbert's inequality,
{\it Proc. Amer. Math. Soc.}, 1998, {\bf 126}(3): 751--759.


\REF{[4]}Yang B., On new generalizations of Hilbert's inequality,
{\it  J. Math. Anal. Appl.},  2000, {\bf 248}(1): 29--40.

\REF{[5]}Yang B., Debnath L., On the extended Hardy--Hilbert
inequalities, {\it  J. Math. Anal. Appl.}, 2002, {\bf 272}(1):
187--199.

\REF{[6]}Krnic M., Pecaric J., General Hilbert's and Hardy's
inequalities, {\it  Math. Inequal. Appl.}, 2005, {\bf 8}(1):
29--51.


\REF{[7]}Yang B., Rassias T. M., On the way of weight coefficient
and research for the Hilbert-type inequalities, {\it  Math.
Inequal. Appl.}, 2003, {\bf 6}(4): 625--658.

\REF{[8]}Yang B., On the norm of a Hilbert's type linear operator
and applications, {\it  J. Math. Anal. Appl.}, 2007, {\bf 325}(1):
529--541.

\REF{[9]}Hong Y., On the norm of a series operator with a
symmetric and homogeneous kernel and its application, {\it  Acta
Mathematica Sinica, Chinese Series}, 2008, {\bf 51}(2): 365--370.
\parindent=6mm
\REF{[10]}Yang B., On a Hilbert-type operator with a symmetric
homogeneous kernel of $-1$-order and applications, {\it  J.
Inequal. Appl.}, 2007, Article ID 47812, 9 pages.

\REF{[11]}Jin J., On Hilbert's type inequalities, {\it  J. Math.
Anal. Appl.}, 2008, {\bf 340}(2): 932--942.

\REF{[12]}Kuang J., Applied Inequalities, Ji'nan: Shandong Science
and Technology Press, 2004.

\EndRef

\end{document}
